    \begin{forest} for tree={box1,font=\tt} %
    [Modules OpenFoam
        [finiteVolume 
            [Schémas numériques,box5 [Solveurs linéaires,box5 [Input/Output,box1]]]
            [Maillage,box5 [Matrices,box5, [Temps,box5]]]
            %[phase1.*,box4]
            %[phase2.*,box4]
            %[porosity,box4]
        ]
        [meshTools
        [Manipulation,box5 [{\ }Génération {\ },box5 [CLs,box5 ] ]] 
        ]
        [reservoirLibrary,box8
            [relativePermeability,box7[transportModels,box7]]
            [capillaryPressure,box7[wellModels,box7]]
        ]
        %[Input/Ouput]
        %[Lire des dictionnaires,box5 [Écrire\newline les résultats,box5 ]]
    ]
    %\node at (current bounding box.south)
    %[below=2ex,rectangle,draw]
    %{
    %    \tikz\node[rectangle,color=white,fill=ocre]{Un dossier};
    %    \tikz\node[rectangle,color=black,fill=pYellow]{Un fichier standard de OpenFoam};
    %    \tikz\node[rectangle,color=black,fill=pGreen]{Un fichier ajouté};
    %};
    \end{forest}
